# Pokemon App

DockerHub: https://hub.docker.com/r/dockerlz/pokemon-app

## Clonar el repositorio
git clone https://gitlab.com/lzucca/tp-final.git

## Ingresar al directorio clonado y seguir los pasos.

### Creamos, en el host, un directorio donde va se va a almacenar el volumen persistente

sudo mkdir -p /mnt/pokemon

### Creamos el volumen
kubectl apply -f pokemon-pv.yaml

### Chequeamos que el volumen se haya creado correctamente
kubectl get pv

### Creamos el reclamo de espacio en el volumen
kubectl apply -f pokemon-claim.yaml

### Chequeamos que el reclamo se haya creado correctamente
kubectl get pvc

### Lanzamos el deployment
kubectl apply -f pokemon-deployment.yaml

### Chequeamos que el deployment se haya levantado correctamente
kubectl get deployments

### Chequeamos que los pods esten corriendo
kubectl get pods

## Ejecutamos el forwarding de puerto hacia el deployment
kubectl port-forward deployment/pokemon-deployment 8080:80 --address 0.0.0.0


## Ingresamos desde el navegador web con la direccion ip del host y apuntando al puerto 8080 (xxx.xxx.xxx.xxx:8080)
### Ya podemos ver la aplicacion funcionando
